警察的敵人 - 曾志豪

警察的敵人 - 曾志豪

Imaginaire圖片(資料圖片)

正所謂「香港警察」，「知法犯法」，近日清場行動，愈見離譜，到處樹敵，已經到了敵視全社會的局面。

繼拘捕社工控告暴動罪後，星期日的清場行動，連立法會議員許智峰也被即場拘捕。之前區諾軒等人都是在示威現場過後才秋後算帳，今天卻是「即場埋單」，也不怕影響甚麼觀感，因為今時今日的警隊，已經沒有公眾形象可言。一件污，兩件穢，就是要抓你民意代表，你的民意又能奈我如何呢？

而警察敵視立法會議員，因為覺得立法會議員經常阻礙他們推進。所以敵人的定義，擋我者死。

第二個敵人，當然便是記者。星期日的清場，直接便向天橋上拍攝的記者射水炮，公報私仇。

入夜北角福建佬肆虐，當面恐嚇記者，警察就在旁邊，縱容行凶。截查一名大學報記者時，明知對方的記者身份，卻因為搜出一把餐刀，也不理會同學解釋是因為之前賞月切月餅所用，馬上拘捕。但同一晚，那些黑社會阿叔揮舞一把成塊iPad大小的菜刀，卻無人被捕，大細超離譜之至，只能說，警察是故意針對記者。

警察被前線記者鏡頭監察，濫暴出醜；記者會又被連環炮轟，大話現形，惱羞成怒，就在前線報仇。但警察卻忘記了，當日新城市廣場有防暴落單被毆，難道不是傳媒捨身相救嗎？傳媒真是與你們為敵嗎？難道監察你們、不同意你們濫暴的人，都是敵人呢？

太子站事件就是封鎖前線不讓採訪，所以死亡疑雲至今不散，警察自食其果，連累消防。

第三個敵人，First Aid急救員。近日多次阻止First Aid救援，也試過查車時，拘捕司機，因為車上藏有First Aid反光背心。或許他們覺得救援員救示威者，又是和警察作對。他們又忘記了，721元朗恐襲，黑幫叔父打人打到自己暈倒，也是救援員在場協助，那些福建人被示威者反擊打到頭破血流，也是急救員為他們包紮。救急員不分藍黃，只看見流出的血是紅色，無奈黑警只看到自己的黑色。

警察視這個城市所有專業良心都是敵人，卻偏偏和斬人打人的匪類拍膊頭，接受藍絲大媽的慰問招待，難怪他們執勤時都要隱藏身份，因為真係醜到無面見人。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
戥暗角七警唔抵 (邁克)

下一則
下一則
舊夢，不必追憶 (高慧然)